\section{Dados e Análise de Resultados}
\par
Para $\theta$ igual $0^o$, $15^o$, $30^o$, $45^o$ e $60^o$ registaram-se
pontos $I(U)$, recorrendo à lei de Ohm. Os resultados apresentam-se na
fig.\ref{U(I)}.
\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/U_I.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Característica Eléctrica}
    \label{U(I)}
\end{figure}

Observa-se na Fig. \ref{U(I)} o gráfico $U(I)$ para vários valores de $\theta$.
Verifica-se que para $I=0~A$ o valor de tensão obtido é independente da
inclinação da célula. Observa-se a não-linearidade das grandezas U e I.
\par
Para cada ângulo, utilizaram-se as leis de Ohm e de Joule para transformar
a característica elétrica num gráfico $P(R)$, cujo resultado se apresenta na
fig.\ref{P_R}.

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/P_R.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Gráfico P(R)}
    \label{P_R}
\end{figure}

Verifica-se que em todos os gráficos ocorre um máximo para uma certa resistência,
resistência essa chamada de Resistência de Carga Óptima (RCO). O aumento da inclinação
(ou diminuição da iluminação) provoca um acréscimo no valor da RCO.
\par
Também se confirma que a potência disponibilizada pela célula
é tanto maior quanto menor for a inclinação em relação 
à fonte.
\par
Para obter um erro menor na determinação da resistência de carga óptima,
é necessário retirar mais pontos perto do máximo do gráfico $P(R)$.

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/P_R_D_2.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Gráfico P(R) para diferentes distâncias do painel à lâmpada}
    \label{P_R}
\end{figure}

Realizou-se um fit para cada inclinação com a função
\begin{equation}
  escreverequacao  
\end{equation}

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/I_U.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Gráfico P(D)}
    \label{D}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
    \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/logP_logD.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Gráfico log(P)(log(D))}
    \label{D}
\end{figure}

Observando o gráfico da fig.\ref{D} corrobora-se a teoria de que a potência máxima disponibilizada pelo painel
segue uma lei $P\propto \frac{1}{D^2}$, visto que a inclinação da reta é de 2,008. 


\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
   \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/P_Max_log_cos.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{teste carolina}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
   \renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
    \input{./graf/U_0_cos.tex}%
    \unskip
}
\captionsetup{type=figure}
    \caption{teste carolina}
\end{figure}